# 个人信息

 - 陈轶阳/男/1997
 - 院校：北京林业大学/信息学院/网络工程专业，2016年9月入学至今
 - 邮箱：cyyzero@qq.com
 -  电话：15501055199
 - 技术博客：[https://cyyzero.herokuapp.com](https://cyyzero.herokuapp.com)
 - Github：[http://github.com/cyyzero](http://github.com/cyyzero)
 - 知乎：[https://www.zhihu.com/people/cyyzero/answers](https://www.zhihu.com/people/cyyzero/answers)

# 技能清单

- 了解Linux基本操作以及系统调用接口.
- 熟悉C/C++
    - 熟悉基本语法，了解C99以及C++11标准
    - 了解在Linux平台上的工具链（gcc/g++/gdb/makefile）
    - 了解在x86-64 Linux上的ABI（System V ABI和Itanium C++ ABI）
- 了解X86体系结构及其汇编.

# 个人项目

- TinyOS：  [https://github.com/cyyzero/TinyOS](https://github.com/cyyzero/TinyOS)

    一个简单的32位操作系统内核，跑在IA-32上。已支持分页、内核空间内存管理、内核线程、少量的中断等。缺乏用户线程、文件系统等实现。目前仍在开发中。
    
- TinySTL：[https://github.com/cyyzero/TinySTL](https://github.com/cyyzero/TinySTL)

    一个简单的STL实现。参考了g++5.0版本的libstdc++，尽力做到符合C++11标准。缺乏测试，只跑了cppreference上的样例。仍在完善。
    
- 博客：
    - 项目地址： [https://github.com/cyyzero/blog_on_rails](https://github.com/cyyzero/blog_on_rails)
    - 博客地址： [https://cyyzero.herokuapp.com](https://github.com/cyyzero/blog_on_rails)
    
    采用ruby on rails开发，部署在heroku上。只支持用户注册登录、发表文章、评论这些基本功能。记录了大学学习期间的总结和感悟。

# 校园经历

截止现在（大三下），专业排名前5%。六级504。获得两次校三等奖学金。2018.9-2019.6担任计算机与网络协会社团的会长。

# 自我评价

爱学习爱钻研，自学能力强。刨根问底，有兴趣研究底层。重视基础，对技术有热情。
